有冇人試過過口打唔開？

上網睇台灣叫顳顎關節症
口會打唔開
打太開嗰陣會喀喀聲
成個下巴歪咗一邊
有冇人試過？應該睇咩醫生？

樓主可能成世講唔到嘢

係咪幫男朋友含得多

韌帶傷左 睇醫生啦

早幾年就間中甩牙鉸
可能唔夠瞓或壓力問題
每次都係自己用力格硬整返埋
冇睇過醫生
食野盡量唔擘大哂個口

而家冇事？

有 食嘢會無咁方便
每日打開下 過一排好返
但有時打喊路都會喀一聲

呢一兩年都冇
可能知道個幅度太大先會甩
就住就住

唔知係咪你呢種情況

唔知係咪你個種
我係年幾前擘大口擘最大有一邊會「格」一下 係成舊骨移位既感覺
但反應同平時啪手指無分別
直到前年左右冬天 會「格」個邊直頭唔知幾時係成舊好似「硬」左咁 擘大少少口就會痛 感覺似拉根拉傷左條根硬哂扯唔鬆咁
諗過睇醫生但唔知睇咩醫生好 keep左應該差唔多一季
佢又無事 但有段時間擘大口佢本身會「格」個邊會成舊骨好似移位咁係移完合唔返埋個口 個兩組骨會硬碰硬
我要用力「格」一下佢又合到 但都持續左長時間 直到唔知幾時佢又唔會 依家就暫時還好

屌我都係咁
但我冇痛, 冇點理佢
原來咁多人都有呢個問題

個時我諗左好耐到底應該睇咩醫生
普通外科又好似無謂

我擘得大就會喀

同你好似 都係擘到最大就一邊喀
本來冇痛 只係每次喀完都有啲卡住既感覺
哩兩日開始咬唔到硬野

唔知應該睇骨科，跌打定其他

睇啪骨或者面頜牙科
利申唔肯定

公立有得睇口腔頜面外科

參考下

我係荃灣港安睇
用左牙膠同食藥好返好多
照mri都8000
之前成日發炎 口都mak唔開

可能含得太耐

上年試過有一排係咁
個口擘唔大 擘到隊到支牙刷入口就已經係最盡同好痛
食嘢又痛到無胃口 同擘唔大個口食
個陣應該食咗起碼成個月粥
想睇醫生但又好撚貴就成日想遲吓再無好轉先睇
好彩最後自己慢慢好返
不過之後有時𡁻嘢食時會聽到喀喀聲
同摸住牙胶位再擘到個口最大會摸到其中一邊凸咗出嚟
所以而家都唔敢擘到個口咁大
嗰陣上網搵資料見到有啲人狀況嚴重啲要做手術/咬牙膠之類
覺得好彩我嗰時自己好得返
雖然都痛咗好耐

試過。
小學同中學嗰陣可能習慣壓力大就會咬緊牙關，搞到嗰陣擘大口牙骹就會卡著卡著，甚至擘唔大，結果轉介咗去東區尤德嘅口腔頰面外科。

壓力大個期就會
訓教磨牙就會差左
試吓放鬆下心情
上網睇過太多方法
睇醫生都係食止痛藥/打肌肉鬆弛劑
反而自己按摩下放鬆下都work

利申 無睇醫生
如果真係有需要就睇啦

擘大口嗰陣脷抵上顎，就唔會喀喀聲
牙醫教